人類有free will 從來都只係個笑話

記唔記得生物7大特徵 --- 生物會對外界刺激作出反應？

根本所有生物（包括人類）既一生，
只係不斷對外界刺激作出反應

你既身體狀態，飲食，身處環境，身邊朋友，經驗記憶，價值觀 ...etc
會決定左你會點睇個世界
決定左你有咩想法
決定左你有咩意志
決定左你會想有咩行動

唔信？
係螢幕面前既巴打比個試驗你做：

即刻坐直，挺直條腰，45秒！

覺唔覺感覺好左？
覺唔覺個人自信左？
覺唔覺正能量多左？

你睇下
我只係好簡單咁單單改變你身體既姿勢
你個意志，你個想法，即刻就會有變化
我真係唔敢想像再改變下身處既環境，改變下飲食，改變下身邊既同伴 ..etc
你既意志會點樣再因而改變
你真係覺得你個意志係有自由？

記唔記得前排有位巴打開post 講 audit 女只能扑不能娶
知唔知點解？

人類有free will ?
容許我冷笑幾聲？

唔講咁多 即刻冷笑!

free wifi好普及啦喎

sor9ry 做完都唔覺得有分別

free wifi 有咩好冷笑？
你有精神病？

free wife 都好普及啦

屌你老母學術台都咁撚多on9仔懶好笑
死翻創意台啦

lm

死喇笑左

呢D POST都叫學術

呢個post直接反對free will呢樣野，用論點論據去講點解。咁都唔算學術既話，連登仔都係去打多兩盤lol，影多兩張學生妹好過。

師兄唔好以為你解釋左佢地就明白啦 冇智商嫁

放係學術台係想認真討論下

點知認真post 冇人理
d人以為我黎開棟篤笑

唔好氣餒
你可以解釋一下有啲人無聽你講即刻坐直仲喺度9up 係咪free will 嚟

或者一個簡單啲情況

擲公字
揀公或者字同生物反應基因成長環境等等理論上係完全無關
咁我揀公或者字又係咪free will嚟?

我冇跟住你做係咪證明左有free will?

Free will 通常係講accountability/ constraints/ determinations

我既睇法係
OP講既係: 意志如何產生
唔係我地如何運用意志

因為意志A比你講完, 就唔再係當時既意志A,
呢種比人suggestive既行為唔算係constraint掛?

睇你個free will 個定義去到邊
我覺得你睇化d會好過好多

Btw 關audit 女咩事
見得錢多會拜金？

講Audit 女，樓主自己離左題
不過佢講freewill都算高質
但後面批判audit女搞衰左呢篇文

樓豬你連free will 都未定義就否定free will
外在環境會改變你嘅思維等於你無free will？
我覺得唔等於

樓主既argument先係笑話

世界其實係一個program

樓主都未定義咩叫free will點討論落去
對刺激有反應就代表無free will?
會受到外界影響就代表無free will?
即係樓主嘅free will前提係唔可以有其他任何野嘅存在？
不如我地討論返free wifi

係咪所有野都係物理與化學既反應
哲學野 值得擺學術台討論

free will指嘅係操控自己嘅自由 不受其他人限制 例如人身自由 思想自由 樓主你舉嘅例子只不過係好簡單嘅心理作用姐

真係冇free will嘅時候人就唔係人 叫robots架啦